
\section{Laboratórios de ensino/práticas}
\label{sec:labensino}

Atualmente o curso utiliza regularmente, para suas aulas práticas na FGA, os seguintes laboratórios de ensino:

\begin{itemize}
	\item Laboratório de caracterização de materiais;
	\item Laboratório de processos de fabricação;
	\item Laboratório de sistemas hidráulicos e pneumáticos;
	\item Laboratório de mecânica computacional;
	\item Laboratório de sistemas automotivos;
	\item Laboratório de acústica e vibrações,
	\item Laboratório de \textit{design} e desenvolvimento de produtos (MOCKUP);
\end{itemize}

Tais laboratórios de graduação da FGA dispõem de bancada com equipamentos básicos e especializados de medidas. A Divisão Técnica e Laboratorial (DTL) da FGA mantém um almoxarifado para controle de suprimentos utilizados nos experimentos didáticos. Os laboratórios possuem um técnico responsável pela sua utilização e conservação, que também auxilia os docentes e discentes durante a realização de práticas laboratoriais. Em alguns casos, também são alocados monitores para atuarem diretamente no auxílio aos alunos que utilizam do laboratório. O curso também utiliza regularmente, de forma compartilhados com os outros cursos da FGA, os seguintes laboratórios:

\begin{itemize}
	\item Laboratório de química e biocombustíveis;
	\item Laboratório de física experimental;
	\item Laboratórios de informática;
	\item Laboratório de eletricidade aplicada;
	\item Laboratório de circuitos eletrônicos.	
\end{itemize}

\section{Laboratórios especializados}
\label{sec:labs_especializados}

Os estudantes de graduação ainda contam com laboratórios de pesquisa especializados da FGA. Normalmente, a utilização destes laboratórios está  vinculada a um projeto de iniciação científica conduzido por um docente do curso. Normalmente estes laboratórios são dedicados aos programas de pós-graduação (Programa de Pós-Graduação em Engenharia Biomédica e Programa de Pós-Graduação em Integridade dos Materiais da Engenharia) presentes na FGA. A tabela \ref{tab:lab_especializados} apresenta os referidos laboratórios: 

\input{automotiva/tabelas/laboratorios_especializados}



